【7.7 九龍大遊行．不斷更新】大會稱 23 萬人參與 高鐵站一帶警民對峙

團體今日將發起「九龍區大遊行」活動，將會由尖沙咀梳士巴利公園前往高鐵西九龍站。在下午2時許遊行開始前，大批黑衣市民已在起點一帶聚集。警方則在高鐵西九龍站附近一帶設置大量水馬，嚴陣以待。大會指有 23 萬人參與遊行，警方則指遊行高峰人數為 5.6萬。

入夜後部分示威者轉往廣東道，並與警方對峙。到晚上約7時45分警察突然向後退，示威者隨即走出並佔據廣東道馬路。在高鐵站亦有大批示威者留守，並隔著水馬指罵警員。

警要求示威者除口罩
在下午2時半，遊行起點梳士巴利公園已有過千市民聚集，大部分穿黑衣。數十警員在場戒備，個別備有旗袋。有市民向在場警員高舉「反送中、放義士，查黑警」的標語。他表示，今天出來遊行的原因是要與香港人走下去，他又喜見遊行形式愈來愈創新，亦遍佈各區，｢今日要教育自由行反送中，我覺得好好｣。

在下午3時許遊行開始之前，於遊行終點匯民道柯士甸站對出，有市民打算設立「連儂牆」，被在場警員截查，要求他們除下口罩，出示身份證，警方攝錄隊在旁拍攝，市民一大排開被截查。（

另有市民計劃在遊行現場設回收站，以便示威者回收垃圾，但都被警方截查。警員要求他除下口罩，開袋檢查，一旁有便衣攝錄過程。（另見報道）
遊行人士一度走出彌敦道
遊行原定四時出發，但由於參與人數眾多，隊伍需要提早出發。在3時45分左右，港鐵尖東站內仍然有大批人潮前往集會現場，站內極到擁擠。彌敦道亦擠滿前往遊行的市民，有市民未有按照原訂遊行路線，直接沿彌敦道往佐敦方向前往西九站。
四時許，部分遊行人士已到西九龍站外的終點，主辦方表明沒有後續行動，示威者可以自由離開或自由活動。今次遊行發起人劉穎匡表示，今日不會有衝擊高鐵站的行動，「傻㗎？去送中呀？」又稱正正要保持活動和平，以證明警方今日封鎖高鐵站如何不合理。
警拒出示委任證惹示威者鼓噪
劉穎匡早前指今次遊行的原則為「和平、理性、優雅」，劉在遊行終點稱，以往的「和理非」原則中的「非暴力」已不適用，因若遇上藍絲的攻擊，應用「優雅的武力」保護自己。（另見報道）
在終點附近，有市民包圍警員並要求出示委任證，但不獲對方理會，另有大批警員以攝錄示威者的容貌，現場人士一度鼓噪並高呼「黑警可恥」。立法會議員區諾軒亦在現場了解情況。

《立場》記者西九龍站內採訪被逐
港鐵昨日宣布，西九龍站今日只供持當天有效車票／購票憑證，以及旅遊文件的乘客經指定入口進入，經網上或電話購買高鐵車票的乘客，需出示相關訂單編號以供查核。港鐵今日再宣布，所有售票渠道即時停售今天由中午起至晚上服務結束的所有南行及北行高鐵列車班次車票，以維持車站秩序。
本網記者今日下午二時許，向西九龍站外的港鐵職員查詢可否到站內採訪，職員容許記者經職員道道進入車站大堂。惟數分鐘後有另一港鐵職員上前，在查閱記者證後要求本網記者離開大堂。《立場》記者在現場可見，西九龍站外已有大批警員戒備。（另見報道）
警方籲市民請避免駕車前往該區
警方今日發出呼籲，指預計公眾活動舉行期間，尖沙咀一帶的道路會非常擠塞，市民請避免駕車前往該區，並盡量使用公共運輸服務。警方指，公眾人士應以和平理性的方式表達意見，並遵照在場警務人員或主辦團體糾察員的指示。
警方又稱，留意到有人於互聯網及社交媒體上號召公眾人士採取不同形式的不合作運動，包括挑釁警務人員或衝擊建築物等違法行為。警方呼籲公眾人士表達訴求時，必須遵守香港法律和社會秩序。如發生任何衝擊事件，切記保障自己的人身安全，與激烈示威者保持安全距離或盡快離開現場，讓警方有足夠空間處理。市民如發現有任何可疑人士或物品，應在安全的情況下向警方舉報